\documentclass[norsk, a4paper, 12pt]{article}

\usepackage{color}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[colorlinks=false]{hyperref}

% Manual setup to replicate layout of 11pt version
\setlength{\topmargin}{4pt}
\setlength{\evensidemargin}{22pt}
\setlength{\oddsidemargin}{22pt}
\setlength{\textwidth}{400pt}
\setlength{\marginparwidth}{103pt}
\setlength{\marginparpush}{5pt}

% Custom font setup:
% - Roman:    Charter
% - Math:     Charter Math
% - Sans:     Fira Sans
% - Teletype: Source Code Pro
\usepackage[bitstream-charter]{mathdesign}
\usepackage[scaled=.9,lining]{FiraSans}
\usepackage[scaled=.85]{sourcecodepro}

\hypersetup{
  colorlinks,
  citecolor=black,
  filecolor=black,
  linkcolor=black,
  urlcolor=black
}

\begin{document}

\graphicspath{{images/}}

\newcommand{\useimage}[2]{
  \begin{figure}[!h]
    \begin{center}
      \includegraphics[width=#1]{#2}
    \end{center}
  \end{figure}
}
\renewcommand{\contentsname}{Innhold}

\newcommand{\entry}[2]{\item\textbf{#1:} #2}


\thispagestyle{empty}
\Huge\textbf{Evkipasjestartlister}
\vfill
\Huge\textbf{Hurtigoppslag}
\clearpage

\setcounter{page}{2}
\begin{center}
  \Huge Ekvipasjestartlister\\
  \normalsize

  \emph{Versjon 1.1}
\end{center}
\normalsize

\tableofcontents

\clearpage

\section{Installering}
Programmet krever at Java version 6 eller nyere er installert p\aa~maskinen. Dersom det ikke er installert, kan det hentes her: \url{java.com}.

Programmet krever ingen ytterligere installasjon, og \aa pnes ved \aa~kj\o re \emph{Ekvipasjestartlister.jar} i Java ved \aa~dobbeltklikke p\aa~programmet. N\aa r det har startet, vil \emph{Startmeny} vises.

\section{Startmeny}
Startmenyen er det f\o rste som vises n\aa r programmet \aa pnes.

\useimage{.5\textwidth}{Start_Menu.png}
\begin{enumerate}
  \entry{Ny}{Oprett et nytt stevne ved \aa~lage en ny fil. Navnet p\aa~filen blir navnet p\aa~stevnet.}
  \entry{\AA pne}{\AA pne et eksisterende stevnet som velges fra filmenyen.}
  \entry{Avslutt}{Avslutter programmet}
\end{enumerate}

Etter at et nytt stevne er oprettet, eller et eksisterende stevne er \aa pnet, vises \emph{Hovedmeny}.

\clearpage
\section{Hovedmeny}
Hovedmenyen gir tilgang p\aa~de forskjellige funksjonene for h\aa ndtering av klasser, ekvipasjer og utskrift av startlister og resultater.

\useimage{.5\textwidth}{Main_Menu.png}
\begin{enumerate}
  \entry{Klasser}{Administrasjon av klasser}
  \entry{Ekvipasjer}{Administrasjon av ekvipasjer}
  \entry{Resultater}{Administrasjon av resultater for klasser}
  \entry{Utskrift}{Utskriftsmeny for \aa~printe ut startlister og resultater}
  \entry{Programinformasjon}{Gir informasjon om programmet, blant annet hvilken versjonen.}
  \entry{Avslutt}{Lagrer alle endringer og avslutter programmet.}
\end{enumerate}

\clearpage
\section{Klasser}
I klassemenyen kan en oprette, fjerne og administrere klasser.

\subsection{Klasser og rekkef\o lge}
Oppretting og fjerning av klasser, samt rekkef\o lgen p\aa~klasser, administreres \o verst.
\useimage{\textwidth}{Classes_Management.png}
\begin{enumerate}
  \entry{Listen}{Viser alle klasser og rekkef\o lgen p\aa~klassene, hvor den \o verste klassen er f\o rst.}
  \entry{Ny}{Oprett en ny klasse}
  \entry{Fjern}{Slett valgt klasse fra \textbf{Listen (1)}}
  \entry{Flytt opp}{Plasser valgt klasse i \textbf{Listen (1)} tidligere}
  \entry{Flytt ned}{Plasser valgt klasse i \textbf{Listen (1)} senere}
  \entry{Tilbake}{G\aa~tilbake til \emph{Hovedmeny}}
\end{enumerate}

\clearpage
\subsection{Klassedetaljer}
I \textbf{Detailjer (1)} fanen settes de spesifikke detaljene for en enkelt klasse. Legg inn detaljene for valgt klasse og press \textbf{Oppdater (8)} for \aa~oppdatere informasjonen. Dersom \textbf{Oppdater (8)} ikke presses vil endringene ikke bli utf\o rt.
\useimage{\textwidth}{Classes_Details.png}
\begin{enumerate}
  \setcounter{enumi}{1}
  \entry{Navn}{Navn p\aa~klassen}
  \entry{Starttid}{Et tidspunkt eller dato for n\aa r klassen skal starte}
  \entry{Startpris}{Startpris for ekvipasjer}
  \entry{Type resultat}{Hviklen type resultat som benyttes av klassen:\begin{itemize}\item \emph{Tekst}: Fri resultattype (valgfri tekst)\item \emph{Poeng}: Tallplassering, hvor h\o yere poengsum er bedre\item \emph{Plassering}: Nummerert plassering av ekvipasjer\end{itemize}}
  \entry{Tilfeldig startrekkef\o lge}{Huk av for at startrekkef\o lgen p\aa~ekvipasjer skal bli tilfeldig, ellers er startrekkef\o lgen startnummerne.}
  \entry{Informasjon}{Ytterligere informasjon eller spesifiseringer for klassen}
  \entry{Oppdater}{Oppdater endrede felter i klassen til de nye verdiene}
\end{enumerate}

\clearpage
\subsection{P\aa meldte ekvipasjer}
Ekvipasjer som deltar i klassen kan sees i \textbf{Ekvipasjer} fanen. Denne listen viser ogs\aa~start-rekkef\o lgen p\aa~ekvipasjene.
\useimage{\textwidth}{Classes_Equestrians.png}

\clearpage
\section{Ekvipasjer}
I ekvipasjemenyen kan en oprette, fjerne og administrere ekvipasjer.

\subsection{Klasser og rekkef\o lge}
Oppretting og fjerning av ekvipasjer administreres \o verst.
\useimage{\textwidth}{Equestrians_Management.png}
\begin{enumerate}
  \entry{Listen}{Viser alle ekvipasjer, med rytternavn f\o rst og hestenavn etter, adskilt med '\&'.}
  \entry{Ny}{Oprett en ny klasse}
  \entry{Fjern}{Slett valgt klasse fra \textbf{Listen (1)}}
  \entry{Tilbake}{G\aa~tilbake til \emph{Hovedmeny}}
\end{enumerate}

\clearpage
\subsection{Klassedetaljer}
I \textbf{Detailjer (1)} fanen settes de spesifikke detaljene for en enkelt ekvipasje. Legg inn detaljene for valgt ekvipasje og press \textbf{Oppdater (8)} for \aa~oppdatere informasjonen. Dersom \textbf{Oppdater (8)} ikke presses vil endringene ikke bli utf\o rt.
\useimage{\textwidth}{Equestrians_Details.png}
\begin{enumerate}
  \setcounter{enumi}{1}
  \entry{Rytterens navn}{Navn p\aa~rytteren}
  \entry{Hestens navn}{Navn p\aa~hesten}
  \entry{Startnummber}{Startnummeret til ekvipasjen, automatisk generert}
  \entry{Oppdater}{Oppdater endrede felter i klassen til de nye verdiene}
\end{enumerate}

\clearpage
\subsection{P\aa meldte klasser}
Klasser som ekvipasjen deltar i kan sees i \textbf{Klasser} fanen.
\useimage{\textwidth}{Equestrians_Classes.png}
\begin{enumerate}
  \entry{Listen}{Viser alle klasser som ekvipasjen deltar i}
  \entry{Ny}{Legg til en ny klasse som ekvipasjen deltar i}
  \entry{Fjern}{Ta vekk en valgt klasse i \textbf{Listen (1)}}
  \entry{Total startpris}{Sammenlagt startpris for alle klassene}
\end{enumerate}

\clearpage
\section{Resultater}
Registrering av resultater gj\o res i resultatmenyen. Registrering gj\o res ved \aa:
\useimage{\textwidth}{Results.png}
\begin{enumerate}
  \entry{Klasse}{Velg klasse som skal f\o res resultater for}
  \entry{Listen}{Velg ekvipasene fra listen og fyll inn \textbf{Resultat (3)}\footnote{Resultat-typen vil avhenge av resultat-typen til klassen}}
  \entry{Oppdater}{Oppdater endrede felter i klassen til de nye verdiene}
  \entry{Tilbake}{G\aa~tilbake til \emph{Hovedmeny}}
\end{enumerate}
Dersom \textbf{Oppdater (4)} ikke presses vil endringene ikke bli utf\o rt.

\clearpage
\section{Utskrift}
Utskrift gj\o res i utskriftsmenyen ved \aa~velge en utskrift-type og deretter vise utskriftsmenyen til skriveren.
\useimage{\textwidth}{Printing.png}
\begin{enumerate}
  \entry{Startliste}{Skriver ut liste over alle klasser og ekvipasjer for bruk av mannskap}
  \entry{Startnummer}{Skruver ut liste over alle startnummere og ekvipasjer}
  \entry{Klasse}{Skriver ut en startliste for en klasse, samt starttid og ytterligere informasjon for klassen}
  \entry{Resultat}{Skriver ut en resultatliste for en klasse}
  \entry{Oppsett}{Oppsettsmeny for utskriftsvalg}
  \entry{Tilbake}{G\aa~tilbake til \emph{Hovedmeny}}
\end{enumerate}

\clearpage
\subsection{Utskriftsoppsett}
Valg for utskriftsoppsett gj\o res i utskriftsmenyen.
\useimage{\textwidth}{Print_Settings.png}
\begin{enumerate}
  \entry{Bilde}{Logobildet som vises p\aa~utskrifter. Teskfeltet oppgir valgt fil som velges men \textbf{\AA pne} knappen}
  \entry{Tabell tittelfarge}{Angir fargen til tabellenes tittel-rad}
  \entry{Vis plassering istedenfor resultat}{Ha utskrift av st\o ttede resultattyper vise plasserings-nummerering istedenfor egentlig resultat}
  \entry{Oppdater}{Oppdater endrede felter i klassen til de nye verdiene}
  \entry{Tilbake}{G\aa~tilbake til \emph{Utskrift}}
\end{enumerate}
Dersom \textbf{Oppdater (4)} ikke presses vil endringene ikke bli utf\o rt.

\end{document}
